#CA2 -Part 1 - README file

####1- You should start by downloading and commit to your repository (in a folder for Part of CA2) the example application available at https://bitbucket.org/luisnogueira/gradle_basic_demo/. You will be working with this example.

Para completar este primeiro passo, devemos clicar no link disponibilizado e fazer clone desse projeto.
Estando o clone feito, precisamos de fazer commit dos ficheiros para o nosso repositório pessoal.

    git commit -a -m fix #11: Commiting Files CA2- part1.1
    git push
    

##2- Read the instructions available in the readme.md file and experiment with the application.

Build
-----

To build a .jar file with the application:

    gradlew build 

Run the server
--------------
Abrir o terminal do IntelliJ, e executar o seguinte comando no diretorio build.gradle:

    java -cp build/libs/basic_demo-0.1.0.jar ChatServerApp 59001
    

Após execução do comando acima aparecerá a seguinte mensagem,

    The chat server is running...


Run a client
------------

De seguida, devemos abrir o terminal do windowns e mudar para o diretorio do projeto e executar o seguinte comando:

    gradlew runClient

Apos a execução deste comando, aparecerá uma janela de chat a pedir para inserir um _screen name_, uma vez inserido aparecerá no terminal do IntelliJ a seguinte mensagem:

    "11:06:07.176 [pool-1-thread-2] INFO  ChatServer.Handler - A new user has joined: diogo rodrigues"

## 3- Add a new task to execute the server.

Para completar este passe deve-se ir ao ficheiro build.gradle e adicionar uma nova task similar à task runClient mas que faça referência à **ChatServerApp class**

    task executeServer(type: JavaExec, dependsOn: classes) {
        classpath = sourceSets.main.runtimeClasspath
    
        main = 'ChatServerApp'
    
        args '59001'
    }
    
Por curiosidade, para verificar se o passo anterior ficou bem feito, corri o comando:
  
    gradlew executeServer
    
E pude verificar que estava tudo ordem, aparecendo-me a mensagem:    

    "The chat server is running..."
    
## 4- Add a simple unit test and update the gradle script so that it is able to execute the test.

1º Criar o seguinte caminho src/test/java/basic_demo/AppTest.java
2º Colar na classe de testes AppTest.java

    /*
    * This Java source file was generated by the Gradle ’init’ task.
    */
    package basic_demo;
    import org.junit.Test;
    import static org.junit.Assert.*;
    public class AppTest {
    @Test public void testAppHasAGreeting() {
    App classUnderTest = new App();
    assertNotNull("app should have a greeting", classUnderTest.getGreeting());
        }
    }
    
### 4.1 The unit tests require junit 4.12 to execute. Dot not forget to add this dependency in gradle.

Ir ao ficheiro build.gradle e atualizar as _**dependecies**_

    dependencies {
        // Use Apache Log4J for logging
        compile group: 'org.apache.logging.log4j', name: 'log4j-api', version: '2.11.2'
        compile group: 'org.apache.logging.log4j', name: 'log4j-core', version: '2.11.2'
        testCompile group: 'junit', name: 'junit', version: '4.12'
    }
    
### 5. Add a new task of type Copy to be used to make a backup of the sources of the application.
    
Para completar este passo foi necessário ir ao ficheiro build.gradle e adicionar a seguinte task:

    task backup (type: Copy){
        from 'src'
        into 'backup'
    }
    
Esta task ira copiar todos os ficheiros de 'src' para uma pasta chamada 'backup'.

    
### 6. Add a new task of type Zip to be used to make an archive (i.e., zip file) of the sources of the application.

Mais uma vez ir ao ficheiro build.gradle e adicionar a seguinte task:

    task zipFile (type:Zip) {
        from 'src'
        archiveFileName = 'src.zip'
        destinationDirectory = file('zipfiles')
    }
    
### 7. At the end of the part 1 of this assignment mark your repository with the tag ca2-part1.

Para completar este passo utilizei os conhecimentos adquiridos na primeira ficha e utilizei os seguintes comandos no terminal:

    git tag ca2-part1.1
    git push origin ca2-part1.1
    
    
    
##Referências:
  https://docs.gradle.org/current/userguide/command_line_interface.html#common_tasks